Author: Хорхе Мальдонадо Вентура
Category: Bash
Date: 2024-02-29 09:00
Lang: ru
Slug: xdg-open
Status: published
Tags: xdg-open
Title: <code>xdg-open</code>

`xdg-open` - это очень интересная команда. С ее помощью мы можем открыть
любую программу или URL-ссылку из командной строки. Если я выполню команду
`xdg-open https://freakspot.net`, в ответ она откроет домашнюю страницу
этого веб-сайта в браузере, а затем я смогу выполнить другую команду.
Недостатком является то, что ей можно передать только один аргумент,
поэтому, чтобы открыть две веб-страницы, нам придется выполнить
команду `xdg-open` дважды.
